## **よくあるご質問（FAQ）

このFAQは、HIROSHIMA Riverside houseが管理する宿泊施設に関する、より詳細な情報を提供するためのものです。

### **【ご予約・チェックイン/アウトについて】**

**Q1: チェックインとチェックアウトの時間は何時ですか？**
A1: チェックインは**午後4時 (16:00) 以降**、チェックアウトは**午前10時 (10:00) まで**です。清掃スケジュールのため、時間は厳守をお願いいたします。

**Q2: アーリーチェックイン（早めのチェックイン）は可能ですか？**
A2: 申し訳ございませんが、清掃の都合上、原則としてアーリーチェックインは受け付けておりません。チェックイン時間までお待ちいただくか、駅のコインロッカーなどをご利用ください。

**Q3: レイトチェックアウト（チェックアウト時間の延長）は可能ですか？**
A3: はい、有料で可能です。ご希望の場合は、**午前10時を過ぎた場合、30分ごとに2,000円**の追加料金が発生します。ご希望の際は事前にお知らせください。無断での延長は、追加料金に加えて違約金をご請求する場合がございます。

**Q4: チェックイン前に荷物を預けることはできますか？**
A4: 申し訳ございませんが、原則として荷物のお預かりサービスは行っておりません。最寄りの駅にあるコインロッカーをご利用いただくようお願いいたします。

**Q5: チェックイン方法を詳しく教えてください。**
A5: 当施設はセルフチェックイン方式です。
1.  ご予約確定後、キーボックスの暗証番号をお伝えします。
2.  チェックイン当日、施設に到着しましたら、指定の場所にあるキーボックスから鍵を取り出してください。
3.  キーボックスの場所は施設によって異なります。
    * **ひまわり (201, 301, 302, 503):** 各お部屋のドアノブ、またはドア付近に設置されています。
    * **東観音:** 敷地内の駐車場の奥に設置されています。
4.  チェックアウトの際は、必ず鍵をキーボックスにお戻しください。

**Q6: 鍵を紛失してしまいました。どうすればよいですか？**
A6: 万が一、鍵を紛失またはお持ち帰りになった場合、鍵の交換費用として**10,000円**をご請求させていただきます。取り扱いには十分ご注意ください。すぐにホストにご連絡ください。

---

### **【ハウスルール・注意事項について】**

**Q7: 建物内で喫煙はできますか？**
A7: いいえ、**建物内は全面禁煙**です。喫煙が発覚した場合、特別清掃費用および損害賠償として**50,000円**をご請求いたします。喫煙は指定の場所（もしあれば）または屋外でお願いいたします。

**Q8: パーティーやイベントを開催しても良いですか？**
A8: いいえ、**パーティーやイベントの開催は固くお断りしております**。宿泊者名簿にない方の入室もご遠慮ください。

**Q9: 夜間の騒音について、特に注意すべきことはありますか？**
A9: はい、当施設は住宅街に位置しております。近隣住民の方へのご迷惑となりますので、**特に午後9時以降は騒音を立てないよう、静かにお過ごしください**。騒音に関する苦情が寄せられた場合、**罰金（15,000円?）**を科すことがあります。

**Q10: ペットと一緒に宿泊できますか？**
A10: 申し訳ございませんが、**ペットの同伴は一切禁止**させていただいております。

---

### **【アクセス・駐車場について】**

**Q11: 各施設の正確な住所を教えてください。**
A11:
* **ひまわり 201, 301, 302:**
    * 〒730-0802 広島県広島市中区本川町2丁目4-15 第2ひまわりビル
* **ひまわり 503:**
    * 〒730-0802 広島県広島市中区本川町2丁目6-8 第3ひまわりビル
* **東観音:**
    * 〒733-0032 広島県広島市西区東観音町23-2

**Q12: 駐車場はありますか？**
A12:
* **ひまわり (全室):** 専用駐車場はございません。お車でお越しの場合は、近隣のコインパーキングをご利用ください。
* **東観音:** **無料の駐車スペースが1台分**ございます。ただし、スペースが狭いため、駐車の際は十分にご注意ください。駐車中の事故や損傷について、当方は一切の責任を負いません。2台目以降は近隣のコインパーキングをご利用ください。

---

### **【室内設備・アメニティについて】**

**Q13: Wi-Fiの接続情報を教えてください。**
A13:
* **ひまわり 201, 301, 302:**
    * SSID: `HRH00000`
    * Password: `Riverside01`
* **ひまわり 503:**
    * SSID: `740635A8C099`
    * Password: `c4ce3s2m9ht9f9`
* **東観音:**
    * SSID: `HR02a-B0A17F`
    * Password: `wwfta4jZC9`

**Q14: タオルやアメニティについて詳しく教えてください。**
A14: ご宿泊人数分の無料タオルと基本アメニティ（歯ブラシ等）をご用意しております。
* **追加のタオル・アメニティ:** 有料でご提供しております。室内に設置の料金箱にお支払いの上、ご利用ください。
* **タオル交換のルール (東観音のみ):** タオルはご宿泊**2泊につき、お一人様1セット（バスタオル1枚、フェイスタオル1枚）**のご提供となります。例えば、3?4泊の場合は2セット、5?6泊の場合は3セットをご用意します。
* **歯ブラシ:** 夜用と朝用として、人数分をご用意しております。

**Q15: キッチンにはどのような調理器具や食器がありますか？**
A15: キッチンには基本的な調理器具（フライパン、鍋など）、食器類（お皿、グラス、カトラリー）、冷蔵庫、電子レンジ、電気ケトルをご用意しております。調味料は衛生管理の観点からご用意しておりませんので、お客様ご自身でご準備ください。

**Q16: 洗濯機はありますか？**
A16: はい、全施設に洗濯機を設置しております。洗剤もご用意しておりますので、ご自由にお使いください。また、浴室には乾燥機能（暖房・涼風機能付き）がございますので、雨の日でも洗濯物を乾かすことができます。

**Q17: その他の特別な設備はありますか？**
A17:
* **全室共通:** 人をダメにするソファ「Yogibo」を設置しております。おくつろぎください。
* **東観音:** ハンモックがございます。


---

### **【ゴミの分別・処理について】**

**Q18: ゴミの分別方法と捨てる場所を教えてください。**
A18: ゴミは必ず分別をお願いいたします。分別用のゴミ箱を室内にご用意しております。
* **分別種類:**
    * **燃えるゴミ (Combustibles):** 生ゴミ、紙くずなど
    * **燃えないゴミ (Non-flammable):** プラスチック製品、ビニールなど
    * **資源ゴミ:**
        * **カン・ビン (Cans/Bottles)**
        * **ペットボトル (PET bottles)**
* **ゴミ捨て場:**
    * **ひまわり (全室):** ゴミ箱は室内にございます。チェックアウトの際は、室内に置いたままで問題ありません。
    * **東観音:** ゴミは2階の階段入口付近にあるゴミ置き場に捨ててください。
* **注意:** スーツケースや家電などの粗大ゴミは絶対に放置しないでください。

---

### **【緊急時・その他】**

**Q19: 緊急時の連絡先はありますか？**
A19: はい、お困りのことや緊急事態が発生した場合は、ご予約サイトのメッセージ機能または緊急連絡先（予約確定時にお知らせします）にご連絡ください。火災や急病の場合は、まず**消防（119）**や**警察（110）**に通報してください。

---

## **【ゲストからの追加想定質問とその回答案】**

**Q. 建物の入り方がわかりません。オートロックはありますか？**
A. ハウスルールに画像で細かく建物の入り方を掲載しておりますので、ご参照ください。

**Q. 近くにスーパーマーケットやコンビニはありますか？**
A. はい、各施設の徒歩圏内にコンビニエンスストアがございますが、スーパーマーケットはありません。詳細な場所については、お部屋に備え付けのウェルカムガイドに地図を掲載しておりますので、そちらをご確認ください。

**Q. 広島駅や主要な観光地（平和記念公園など）へのアクセス方法を教えてください。**
A. 最寄りのバス停や電停からのアクセスが便利です。
* **ひまわり (全室):** 最寄りの電停「本川町」から平和記念公園まで徒歩すぐです。広島駅へは路面電車で約15分です。
* **東観音:** 最寄りのバス停「東観音町」から市内中心部へアクセスできます。最寄りの電停「舟入町駅」もご利用ください。
詳細なルートはGoogleマップ等の地図アプリでご確認いただくか、お部屋のガイドブックをご参照ください。

**Q. おすすめの飲食店はありますか？**
A. お部屋に備え付けのガイドブックに、スタッフおすすめの飲食店リストを掲載しております。広島名物のお好み焼き店や地元の人気店などを紹介しておりますので、ぜひご覧ください。